[警世好文]所謂華夏文明根本就係邪惡帝國主義，必須徹底毁滅

各位巴打入嚟睇睇

余杰專欄：中華文明是邪惡帝國主義

作者認為，中華文明就是最邪惡的帝國主義。（AP）

2019年4月9日，美國國會眾議院前議長金理奇（Newt Gingrich）在新成立的「應對中國當前危機委員會」發表演講指出，「美中之間是一場有關文明的較量」。金理奇憂心忡忡地指出，所謂「中華文明」是一種比納粹和共產主義更危險的異質的政治制度和意識形態，美國現在的問題是「還沒有醒來，不清楚問題是什麼，也不清楚應對的規模有多大」，「美國到現在尚未形成政治基礎和政治共識來應對中國」。因此，他警告說：「美國正在失敗。」

金理奇是美國共和黨的元老，也是上次總統大選期間共和黨黨內競爭中堅定支持川普的政治人物。金氏的內政和外交思路對川普頗具影響力。此次，金氏在「應對中國當前危機委員會」發表的重要演講，堪比此前彭斯副總統在哈德遜研究所發表的全面譴責中國的演講，標誌著美國對華政策的重大轉向。

「應對中國當前危機委員會」雖然是一個民間智庫，但從它的名字就可以看出，美國朝野對中國實現民主轉型並成為可以跟美國合作的「戰略夥伴」已完全絕望。中國不僅與美國和西方漸行漸遠，而且超過了伊斯蘭原教旨主義勢力，淪為美國的頭號敵人，以及必須竭盡全力加以處理的「當前危機」。

類似名稱的智庫，是在冷戰中為應對蘇聯的挑戰而成立的「應對蘇聯當前危機委員會」。1991年，隨著蘇聯的解體和冷戰的結束，美國終於松了一口氣，自以為進入了政治學者福山所說的「歷史的終結」的時代，該委員會遂關門大吉。隨後，美國處理過幾次嚴峻的地區衝突，卻再也沒有遇到像蘇聯那麼強大的和全方位對手。殊不料，昔日美國拉攏來對抗蘇聯的中國，趁美國馬放南山之際，由韜光養晦而全面擴張，在不到30年時間裡，赫然成為美國在二戰結束後建構的國際政治和經濟秩序的最危險的顛覆者。

有趣的是，美國政界對中國的危險性的認知超越了學界和主流媒體。美國學界主流媒體長期被左派控制，早在二戰期間便對「中華文明」存有某種天真爛漫的想像——他們認為，在延安的中共政權不是像蘇俄那樣的鐵血僵硬的共產黨政權，因為中國人大部分都是溫順善良的農民，信奉和平主義的儒家文化。所以，即便毛澤東在蘇俄的支持下奪取中國政權，美國仍然盼望與中共新政權保持外交關係，直至韓戰爆發，兩國直接交兵，此夢想才告破滅。此後，尼克森訪華，40年來，美國又走上了東郭先生的不歸路。

中國共產黨確實不同於蘇聯共產黨，後來中國確實與蘇聯翻臉。但是，讓美國左派人士大跌眼鏡的事實是，中華文明比共產主義更邪惡，生命力也更持久。習近平時代，中國的官方意識形態早已放棄了馬列主義的內核，僅剩下紙面上的口號；「中華文明」在習近平最常用的兩句口號「中國夢」和「中華民族的偉大復興」的包裹下復活，而此種「中華文明」從來與和平主義及民主自由理念無關，它是侵略性、擴張性和排他性的，所謂「非我族類，其心必異」。

美國副總統彭斯去年10月4日在保守派智庫「哈德遜研究所」發表的對華政策演講，和今年以來美國國務卿蓬佩奧、參議員盧比奧在多個場合的講話，都對美中「文明的衝突」有清晰的解讀。而對他們的解讀做了理論上的概括的，則是國務院政策規劃事務主任斯金納女士（Kiron Skinner），4月29九斯金納在「美國未來安全論壇」上發表講話說：中國與美國的競爭，不僅局限於雙方的國家利益，也存在於不同的文明和意識形態等更為廣泛的領域。中國現在的意識形態和文明結構，與西方世界所認知的完全不同；這種「文明的衝突」，比起當年的蘇俄來，對美國甚至西方將具有更大的威脅。

對於金理奇、斯金納、彭斯等人的「文明的衝突論」，左派人士仍然不能接受。歐巴馬時代的國防部副助理部長鄧志強（Abraham Denmark）批評說，斯金納的言論，反映出「根本誤解了中國本身和美國面對的挑戰」。卡內基國際和平基金會研究員史文（Michael Swaine）說，這是「相當駭人、基於種族主義者的評估」。卡托研究所（Cato Institute）副主任萊斯特（Simon Lester）表示，美國一向有部分人士持續尋找一個強大的敵手，可能與美國競爭優勢的地位及世界的控制權。

而偏左的《經濟學人》也反對文明衝突的說法。《經濟學人》提出三個反駁理由：第一，中國承襲了大量的馬克思列寧主義。第二，把美中衝突定位為文明衝突，會導致西方無法與中國的自由派溝通合作，也無法解釋台灣這樣「深植於中華文化中的民主政體」。第三，美中這樣的對立無益於全球經濟，美國盟友也未必會支持。

然而，這三個反駁的理由都是站不住腳的。首先，1989年的天安門屠殺之後，馬列主義在中國已經徒有其表，連中共最高領導人都不再相信，民間更是將其視為笑話。其次，天安門屠殺之後，中共黨內再無所謂的自由派，與中國的自由派溝通合作是西方一廂情願的想像——江澤民、胡錦濤、溫家寶、習近平都曾經被他們認為是自由派；而台灣的民主成就並非來自於中華文化，而是來自於日本的統治與美國的影響。第三，美中貿易戰的固然在短期內會對全球經濟造成傷害，但若任由「中國病毒」氾濫而不加制止，未來中國力量更大，對世界的傷害也更大，所以長痛不如短痛，再遲就無法打敗中國了。而一旦美中對峙的局面形成，美國的每一個盟友都不得不選邊站，有多少國家願意跟中國站在一起呢？

正是以上那些政治正確和絕對多元主義的論點，對當年提出「文明的衝突」理論的哈佛大學教授亨廷頓口誅筆伐，使得其鬱鬱而終。亨廷頓早在一九九三年就提出「文明的衝突」的觀點，認為文明的背後是宗教信仰。而信奉後現代理論的左派們，對宗教信仰不屑一顧，認為宗教信仰已經是過去時，是愚昧落後的象徵；他們更不認同不同的文明之間存在尖銳衝突，他們自以為是地倡導「多元化」與和平主義，認為從此以後天下太平、歲月靜好。

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

然而，九一一恐怖襲擊發生，證明瞭亨廷頓的遠見卓識；中國這頭怪獸從2008之後張牙舞爪，再度證明亨廷頓的想法並非杞人憂天——中國挑戰西方文明的武器，不是馬列主義，而是儒家帝國思想。

這也正是中國向全球設置和推廣「孔子學院」的原因。遍佈世界各國的孔子學院，在教西方人學漢字、講漢語和「君君臣臣父父子子」的儒家教義的同時，還教西方人唱彭麗媛的歌曲《在希望的田野上》和江青親手打造的文革樣板戲。「中華文明」不但將西方文明一律拒於國門之外，並且一直企圖將西方文明打垮並消滅。
一言以蔽之，中華文明就是最邪惡的帝國主義。終結中華文明的擴展和腐蝕，世界才能得到和平，中國人才能得到自由。

＊作者為旅美作家

余杰

由此證明支那垃圾係世界毒瘤
唔徹底剷除，世界就玩撚完

聽日有行動幫手推！

［主線任務］聽日1530嘅維吾爾族集會獲不反對通知書

人地文章係講中共國文化
你spin到變華夏文化，有心架？

唔好忘記「華夷之辨」、「普天之下 莫非王土」、「君君臣臣父父子子」等等早係未有支共時已經有

每個文明都有唔好嘅野，我地要做嘅係不斷改進反省而唔係一味淨係批評同排斥

家陣已經有最先進嘅美式文明擺係面前
仲要舊垃圾做乜？

最先進又係咪代表適合香港人？而且美式文明都有少少民族意識, Trump都有話’let American great again’同有貿易保護主義咁唔通又代表美式文明垃圾？

Sor 係America

得罪講句，菲律賓，印度同伊拉克都有民主，咁係咪代表當地人生活好好？無錯美國制度係好完善，中國文化有好多唔好嘅地方。但我地更應該互相借鏡，不斷學習同進化，創造一種獨一無二而且屬於香港人嘅文明，甚至影響埋大陸，撥亂反正。

咁全世界好多文化都要消滅

文化傳統本身就係一種身份認同，如過唔過中國式節日，淨係過西式，本身就破壞緊自己民族內ge凝聚力，只會加速"中國化"。
另外，係中式傳統上面，因為為共產黨破壞，實際ge傳統基本上係破壞到所余無幾。依家為左唔想俾人覺得自己係中國人，就唔過自己ge節，呢個係行為係劣幣驅逐良幣，係自己on9.

成篇文淨係講中共有幾恐怖。唯一一句講中國文化嘅，就只係講毛澤東延安時期嘅農民信奉儒家。但係我想講，從來中國大部分人都唔係信儒家，只有少數讀書人真係信儒家。話華夏文明有問題，到底知唔知咩係華夏文明？

算啦 好多人骨子裡都係中華膠 炎王子孫
成日話自己華夏人 唔係中國人
一句講哂咪又係大中華

平時就屌儒家文化on9
講到中華文化就含到儒家雪雪聲
係 每個文化都有好有壞
但你要建立「香港人」嘅身分
唔一定要捨棄哂中華野 但都唔係要照單全收

忍撚夠班大中華膠
死不悔改

世界已經有最完美嘅美式文明係度
其他垃圾仲留？

其實關華夏文化事喎
點解死都要統一成塊咁撚大嘅地？
咁撚多大中華膠比人洗哂腦點都要統一咪就係呢D閪文化

大一統思想正正就係支那垃圾中最毒一條

大中華永遠唔答點解唔畀東突同西藏獨立
西藏係清侵略準葛爾
漢人話要反清復明恢復漢人政權憑咩繼續佔領
鄂圖曼帝國解體之後全部地區獨立建國
華夏文化邪惡到

所以話冇咗支共，華夏嘢一樣邪惡，必需徹底消滅

共產文化由蘇聯引入，再加權力腐化變成法西斯超級資本主義，關華夏文化咩事？而且華化文化一早被共產黨消滅得8899

所以因為其中小部份想法就放棄其他所有華夏文化？唔太legit

講緊就算黃都好
好多人都係想中国民主化而唔係香港獨立
死都要統一成塊地
中国咁多個朝代都冇進步過只係一直不停改朝換代就係呢D文化害
嗰陣都未有共產文化

冇錯

華夏文明又唔係源自中共 而且相當值得保留
中共根本就係邪惡帝國主義 共產主意必須徹底毁滅

你冇聽過唐君毅 錢穆？

所謂華夏一撚樣邪惡
乜撚嘢「華夷之辨」、「普天之下 莫非王土」、「君君臣臣父父子子」等…
可見所謂正統華夏一撚樣邪惡

其實當時中國科技文明相對其他地方先進，因此有這個想法「普天之下 莫非王土」係唔好，但唔關華夏文明既事。

元朝：
The Rise of Mongol Empire

6分鐘了解蒙古擴張過程，3D沙盤演示成吉思汗第一次西征（第二節）

蒙古攻陷金朝中都，蒙古人掠取了巨量的財富和先進的技術（第三節）

蒙古在歐洲擴張，蒙古帝國第二次西征（第五節）

伊斯蘭世界險些覆滅，蒙古帝國第三次西征（第四節）

金朝被蒙古蹂躪20多年，野狐嶺大決戰金朝45萬大軍不敵蒙古7萬騎兵（第六節）

蒙古20萬騎兵滅亡200多萬人口的西夏，全民皆兵的党項族幾乎滅族（第七節）

Fall of Baghdad (Mongol Invasion)

Mongol Invasions of India (Delhi Sultanate)

Battle of Ravi 1306 (Mongols invasion of India)

如果比你呢種思想如果成功令香港蔓延至下一代 絕對係徹底毁滅華夏文明，真正文革。

唔好意思 借個位黎

新德國聯署

德國聯邦議院《全球馬格尼茨基法案》

仲差44000人!!!!

目標50000人

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》--LIHKG

就係要徹底毁滅
將下一代全面改造成美國人，香港先可以長久咁贏

只問一樣嘢，你覺得香港一直傳承緊嘅係咩嘅文化

又支那又西方，不倫不類

照你咁講係咪要摒棄廣東話，完全擁護英文/西方語系？

美國當年獨立之後都冇拋棄英文

當然可以創新香港字，同支那字決裂

共產文化係邪惡，好的華化文化被共產黨消滅得8899，但佢保留一些治國術。

eg:商君書 馭民五術

極邪惡係共產主義，不是華夏文明，你睇下人地如何評共產主義

唔好忘記所謂正統華夏仲有“尊師重道”、“下級服從上級”、“老嘢行先”…等等數之不盡嘅衰嘢，總之就係打壓青年人，打壓個人自由意志

共產主義係五級邪惡，不過華夏都一樣係

華夏比共產主義更邪惡

日本韓國台灣都係“尊師重道”、“下級服從上級”

文明可以參考

大家只係睇到共產主義之惡，完全睇唔到所謂華夏一樣係邪惡

所以咪無限加班之國

必須徹底毁滅了共產主義，華夏文明先有希望。

好多香港人都去日本旅遊，愛上了日本。

華夏文明係垃圾獨裁文明

毁滅共產只係層皮，消滅埋華夏垃圾香港先可以贏得徹底

天主教文明都係獨裁喎

所以一定要用美式文明

共產主義係癌細胞，係整個華夏文明跌落深淵嘅根本問題。

人哋都冇話要徹底消滅天主教

既然係咁乾脆徹底毁滅哂仲好

君臣父子唔單止係階級 仲係責任

君不君 臣就有推翻嘅責任

同現代嘅“當政權腐敗 革命就是義務” 係異曲同工

人哋有宗教改革+啟蒙
香港人最on9就係覺得華夏文明係好
我唔知點解會有咁嘅思想
華夏文明係好嘅就唔使次次改朝換代都死咁多人啦
科學同法治都比西方落後500年

笑死人

唔該上面班大中華膠快啲死啦

所以將華夏連共產一齊消滅，世界先會好
單單消滅共產，留低華夏呢條禍根，香港甚至世界都會有輸番轉頭嘅可能

消滅華夏比消滅共產更迫切